中共打造電影強國 《戰狼2》成樣板 學者料未來5年歌共頌習成主調

中共打造電影強國
《戰狼2》成樣板
學者料未來5年歌共頌習成主調

72,481

適中字型
較大字型

■《戰狼2》於十九大會議獲廣電總局高度讚揚，料成中國電影拍攝指南；圖為《戰狼2》劇照。

【十九大聚焦】
【本報訊】受香港影迷冷待的內地電影《戰狼2》，在中共十九大會議得到讚揚，指其為內地主流電影樹立創作新標杆。掌管電影電視生殺權的中共官員估計，今年中國電影票房高逾550億元人民幣（下同．648億港元），揚言未來5年將按十九大精神做強中國電影。專家估計，中共未來將在政策或財政上支持更多愛國電影製作，類似《戰狼2》的愛國電影、電視等娛樂作品或會更多。中國電影沒有最紅，只有更紅。

記者：盧燕儀

「中華人民共和國公民：當你在海外遭遇危險，不要放棄！請記住，在你身後，有一個強大的祖國！」中國電影票房榜首電影《戰狼2》感動不少內地人，有觀眾據報看到電影最後一幕的中華人民共和國護照時心情澎湃，情不自禁高唱國歌《義勇軍進行曲》，更罕見地由官媒軍報連番造勢。該部由內地著名動作演員吳京自導自演的愛國電影，在香港市場反應冷淡，上映11天收551萬港元，但在內地賣個滿堂紅，票房收入高逾55億（約65億港元），成為內地史上最高票房華語電影。《戰狼2》名利雙收，不僅代表中國角逐新一屆美國奧斯卡最佳外語片，亦得到中共官方高度讚許。

有份掌管全國意識形態工作的國家新聞出版廣電總局副局長張宏森昨在十九大記者會上讚揚包括《戰狼2》、《建軍大業》在內的兩部國產電影，樹立主流影片創作新的標杆，是習近平上台5年來的優秀影片，不僅有思想性、藝術性、可讀性，社會效益及經濟效益表現優越。張指出，習上台5年來，中國電影票房由2012年的170.73億（201.1億港元）飆升至去年底的492.83億（580.51億港元），預期今年中國電影票房收入將高達550億。

張宏森

專家：助習與鄧小平看齊

習近平周三（18日）宣讀十九大報告，勾畫未來意識形態控制工作。張稱，未來5年電影界將按十九大精神，推動「樹三講」、「去三俗」；強化電影現實主義創作，宣傳關注現實、關心社會、關愛他人的原創精神；做大做強中國電影，推動中國由電影大國邁向電影強國。

中國問題評論專家林和立對《蘋果》記者表示，十九大會議很大機會修改中共黨章，加入代表習近平思想的新時代中國特色社會主義思想，估計中共未來5年將會調撥政策及或財政資源，製作更多愛國主義電影電視等作品，歌頌中國新時代成就，特別是全球話語權及國際地位的提升，另一方面也歌頌習為新時代中國特色社會主義總設計師，把習的地位和有改革開放總設計師之稱的已故中共領導人鄧小平看齊。

中國要成為電影強國，令人聯想會否取代美國荷里活？林稱，不論荷里活還是印度波里活，成功之道在乎迎合國際潮流，擁抱西方價值，中國若緊抱意識形態枷鎖，電影將難走向世界，估計中國將在兩年後再次發動金錢文化外交，收購美國荷里活電影電視娛樂資產，協助推動中國文化，促進話語權提升，增加中國軟實力。

下一則
軍方力捧《戰狼2》事件簿

票房67億元 被捧為國產《第一滴血》

模塑假想敵煽動情緒

9語言專家坐鎮 「打虎」「初心」有得譯

各方諸侯鬥擦鞋 爭做林彪二世

各地諸侯擦鞋語錄

唔好畀荷里活戲入支那, 唔使套套都見到d支那人篤眼篤鼻

好事黎
摧毀自己嘅文化輸出

拍孔子續集囉

去三俗？
睇嚟大家對俗嘅定義好唔同

又係靠錢

已經有幾套戲比 中國搞死左

變形金剛5, 地球反擊戰2

仲有 悍戰太平洋2 都好似廢廢地

靠錢收買都叫實力?

個樣

習近平點比得上鄧小平啊 個一帶一路吹咗咁耐都唔知有咩用

毛澤東 鄧小平 都係搞過革命, 打過江山
習總 呢D二世祖根本無得比

所以習總只能夠玩 個人崇拜, 去自欺欺人,連自己都呃埋

如果習總真係想 名留青史, 受萬人歌頒
不如玩民主改革............解散中共, 跟住玩全國普選

到時全世界 全中國 都會自動歌頌習總, 分分鐘連國父都有得做

家陣呢D 自欺欺人式崇拜..........最多只係呃到中國人
但呃唔到全世界人, 連香港人都呃唔到

😱😱😱😱

佢想去除黨國思維既話…………………………

2018 : 戰狼3
2019 : 戰狼外傳
2020 : 戰狼4 戰狼之戰無不勝

支那套垃圾戲有辱國體啦
香港套一念無明講精神病
南韓嘅逆權司機更加唔使講
戰爭片拍到咁嬲打真係世界第一

不要再說了

嘩......